求推介好食嘅yogurt

最近鍾意食yogurt做lunch有冇邊隻唔貴又好食

應該幾肥

十字牌

啱啱打算買呢隻但最後冇買到

$60樓下 真係好好味

450g 好似好多咁一次過啪得晒咩

分到6餐 放一兩日冇所謂

你三餐都食yogurt?

之前試過係 因為我太鍾意佢隻味所以食好多

維記支製架

自己整 之前用759隻3.6牛奶整好好食 又平過出面買

屋企整係咪可以用飯煲煲暖mode整

未試過
用開壓力煲 煲好啲奶放幾嗰鐘就搞掂
但係電飯煲應該都可以 原理一樣

有冇教學

奶買支那製

呢隻邊度有得買？

百佳，賣緊$52.9

好吾該你，肥吾肥架呢隻？

最後個步驟其實將樽乳酪放係個維持到40度既環境就okay
starter可以either買無糖純乳酪或者yogurt粉
牛奶就盡量用full fat 會creamy啲

自己整

同你一樣

但係依排3.6成日冇貨 試左幾款都唔及得用3.6 creamy

點拎返工

今日試呢隻
蜂蜜味

用759 JERSEY奶，有4.3% 乳脂
其他奶多數3點幾%
STARTER買一D包裝寫明有LIVE CULTURES嘅原味YOGURT，無糖最好，但影響不大
一盒奶1L，用2-3湯匙YOGURT就夠

第一步煲奶：煲到微滾 跟住攞凍（用黎殺菌）
用熱水消毒埋個樽，發酵時唔想繁殖埋其他菌

大概攤到38度左右 搵一碗仔奶溝勻左D YOGURT先倒入去攪

最後，香港天氣熱，所以放喺焗爐/ 微波爐過夜都得
亦有人會擺杯熱水入爐，有人會開著爐燈，有壓力煲/ 蒸焗爐發酵功能都得
電飯煲都得，睇你驚唔驚整花個煲
理想發酵溫度35-38C
你等到佢變半固體就成功架喇會聞到酸酸地但好重奶香
發酵得太耐會變
整完筆起少少留返個種，就有無窮無盡嘅YOGURT食

想濃D/杰身D好似GREEK YOGURT有兩個主要方法：
STRAIN或者加兩湯匙全脂奶粉
我通常加奶粉算（加落熱牛奶），因為STRAIN都要兩粒鐘

唔想煩嘅話 有隻西班牙牌子幾好食